---
title: Nicoletto Giganti 系列翻译（四）
date: "2020-04-15T15:09:58+08:00"
tags: 
    - Historical European Martial Arts
categories: 
    - Rapier
series:
    - Nicoletto Giganti
author: Deng Yuhao
---

<!-- 内容放在这里 -->
## 进攻的简短说明
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;你应该注意到了，图中（Plate 4）对方做绕剑换边时，你立即进攻对方。这个动作应该开始于距离之外的寻求控剑（find），然后取得控制（gain）封闭内线，就像你在 Plate 2 中看到的那样，此时，对方无法在不做绕剑换边的情况下直接进攻你。然后你就可以在对方脱离交剑绕剑换边时进攻，将你的剑向前刺，同时转动手腕，就像图中那样，刺向对方的面部。
<!--more-->


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_4.png)


{{<center>}} Plate 4 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果你打算先防御对方的进攻，然后再还击的话，这（很有可能）不会如你的意，因为对方将会有时间去进行防御（因此你先防御再还击，给了对方时间）；这么做只会使自己陷入险境。如果你在正确的时机进行动作——当对方脱离交剑绕剑换边时——突然用你的剑向前刺进去，同时转动手腕（封闭外线），那么对方将很难防御。这样做了之后，你就可以随意进攻对方，同时不被对方攻击到了。（进攻完成后）你应当保证安全向后退出距离之外，后退的同时保证你的剑在对方的剑之上（保持掩剑），绝对不要忘了这一点（不要刺击完成后就放弃了控剑权，保持它直到退出距离之外）。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果对方没有做绕剑换边，你应当在保持优势（上一节说到的三优势）的情况下缩短与对方的距离，只要对方有空当，便立即刺进去，然后向后退出距离之外，同时将你的将放在对方的剑之上。


分解动作：寻求并取得控剑权。当对方做绕剑换边然后进攻时，进入进攻架势（offensive posture），只要对方开始做绕剑换边，就发动刺击。如果对方不做绕剑换边，那就直接刺击。


## 当对方绕剑换边时，控剑并进攻的正确方式
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_5.png)


{{<center>}} Plate 5 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;从图中（Plate 5）你将会学到：当对方处于一个架势中，剑在左侧（即你的外侧，对于都是右利手的情况），或高或低时，（你都应该）从距离之外通过将你的剑放在对方剑之上的方式来控线——以至于对方的进攻变成一件难事，同时保证一个稳固，合适的站架（不要太宽也不要太窄）。你的剑应当采取掩剑（cover）的动作，当察觉到时机时随时准备进攻，（控线完成）就像你在第二幅架势与反制架势的图中（Plate 3）看到的那样。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果你采取了我推荐的方式，敌方将无法在不进行绕剑换边的情况下刺到你，并且如果他绕剑换边，那就转动你的手腕，同时发动一个 stoccatta（由第三架势发起的“上升”刺），像你在第四幅图中看到的那样。发动这个 stoccatta 后，应当立即以一个动作向后退到距离之外，同时保证控剑权；这样做的目的是，如果对方被迫重新绕剑换边，那你就接着转腕做一个同样的 stoccatta，然后再次退到距离之外。通过在转腕的同时伸展手臂，你可以将对方的剑捕获至无刃区（ricasso）到剑格（quillion）之间的位置，由此保证你在刺击的同时掩住（cover）你自己。对方每一次进行绕剑换边的时候，你就可以转腕同时发动 stoccatta。为了做好这个技术，你理应多加练习；这将教会你如何灵活且机敏的使用掩剑和进攻。注意保持躯干的稳固，同时用你的强剑身（forte）掩剑（cover）；若对方向你发起猛烈的刺击，用你的强剑身去防御，当对方陷入（节拍）混乱时，你可以进攻对方的空当。这应当是你单剑学习的第一课；在此之后隐藏着我这本书里的一切。如果你此时明白了这些，你将可以防御一切进攻，并且发动果决的刺击。你将会看到，接下来的课程与这个主题是紧密相连的。


## 绕剑换边的正确方式
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在上面两个图中（Plate 4 和 Plate 5），我教你在对方进行绕剑换边的时候进攻。因为这个技术（指绕剑换边）还没有包含在当时的课程内（上一节），所以可能不太清楚（绕剑换边该怎么做）；因此我将在这里展示绕剑换边的正确方式。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;持续向前，取得控剑权；然而你会注意到，对方将会坚定的处在架势中并且保持掩剑，随时准备刺进你的空当；如果对方和你懂得的剑理一样多的话，双方的剑将总是对等的（双方都没有优势）。让手腕快速运动，在对方空当暴露的同时转腕刺进去，在对方的反击能力之外完成一次绕剑换边（我方脱离交剑，对方暴露空当，我方换线转腕刺入）：这是一种正确且安全的方法，可以让你同时绕剑换边和进攻。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果你脱离交剑绕剑换边而没有转腕的话，将会给对手一个时机进攻；实际的剑斗将会证明这样做是一个很好的选择。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果对方防御，你可以用上面说过的那种方式再进行一次绕剑换边。每次做这个动作时，都应该转动你的手，因为通过转腕你可以封闭这条攻击线；因此你就可以根据需要进行若干次的绕剑换边，只要你按照我上面说的那样去做。你应当在绕剑换边的同时寻求进攻，然后在刺击完成后退到距离之外。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;这种绕剑换边的方式和你前面在图中看到的防御一样有用。这是你掌握单剑所要了解的原则。我强烈建议你将这两个动作练好：当你处在距离之内时，快速而又精准的执行绕剑换边的能力；或是当你处于一个必须要做防御的节拍中时，如何精准的进行防御。


## 附录
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;本节 Giganti 介绍了如何在控剑的情况下进攻，同时介绍了如何才能执行一个有意义的绕剑换边。文中 Giganti 强调，转腕去封线刺击，这样做事实上在内线封线进攻时形成了 Capo Ferro 书中所说的第四架势，外线封线进攻时形成了第二架势。另外，关于 Giganti 所说的绕剑换边和防御的“精准”，译者的理解是，动作尽可能的小，形成一种保守防御（conservative parry），而不要防御动作过于夸张给对方时机和空当。


## 版本控制

| 修改内容    | 时间        | 修改人   |
| :--------: | :--------:  | :-----: |
| Init       | 2020-04-15T14:30:32+08:00 | Deng |